前曼聯領隊雲高爾：摩連奴踢法更沉悶

曼聯上周六於英超的曼市打吡戰中不敵曼城，雖續排次席，但落後榜首曼城的差距被拉開至11分。在2014年至2016年執教曼聯的雲高爾近日接受英國傳媒訪問，他認為曼城不但比曼聯強，踢出來的足球也更好看，「我喜歡看曼城的比賽多於曼聯的，你需要一套更有實力的陣容，而明顯地曼城的陣容更強。」

在雲高爾執教的兩個球季，他為曼聯贏過英格蘭足總盃。他的足球理念十分重視控球，但當時曼聯常常在中後場傳球，被球迷批評踢悶蛋足球。不過，雲高爾認為現在的曼聯踢法更沉悶，「如果你要我評價在曼聯的工作，我會說，在這種工作環境之下，我度過了最好的時光。我們當時的踢法是正確，但在英格蘭不受青睞。」

這名荷蘭籍主帥續說：「看看現在的曼聯，我可以總結一句，雖然摩連奴沒有被批評，但現在曼聯的踢法更沉悶。曼聯現在踢防守足球，而我一直堅持進攻足球，我的對手經常都擺大巴，就是最好的證明，但現在對曼聯的對手，他們不會擺大巴，因為摩連奴的踢法太防守性。」

雲高爾曾經與摩連奴合作，但表示曼聯為了聘請摩連奴而解僱他，並沒有影響兩人關係，「我覺得摩連奴是一個討人歡喜的人，他以前在巴塞隆拿做過我的助教，我跟他一起工作過。他接任過我的帥位，這是在足球世界不時發生的事。」

66歲的雲高爾指出，他與曼聯執行副總裁艾活禾特不和，「我與曼聯行政總裁艾活禾特的問題更多，他從不與我商量，但他理應跟我說出一切。在我的經驗中，我知球圈有不成文的規矩，球會需要為未來做好準備。我理解球會，但他們應該主動找我，艾活禾特可以親口通知我，但他沒有。」